點解非洲馬瘟非洲豬瘟又唔係歧視嘅?

可唔可以解釋下?

src

中國農業農村部表示，3月以來，泰國多次向世界動物衛生組織通報該國部分地區出現非洲馬瘟疫情，而最近疫情爆發地點離中國邊境距離不到800公里，疫情傳入中國風險極高。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情延燒之際，中國恐將同時面對非洲馬瘟襲擊。中國農業農村部發布通知，要求中國各省及各單位，做好非洲馬瘟防範工作，並要求有關單位展開緊急監測，嚴謹處置突發疫情。

中國農業農村部23日在官方網站發表通知 ，表示從3月以來，泰國多次向世界動物衛生組織通報該國部分地區出現非洲馬瘟疫情，而最近疫情爆發地點離中國邊境距離不到800公里，疫情傳入中國風險極高。

農業農村部警告，非洲馬瘟是透過一些吸血昆蟲傳染的急性傳染病，除了發熱、皮下水腫外，嚴重時會有組織、臟器出血症狀，而馬屬動物不但最容易感染，死亡率更高達95%。中國是世界動物衛生組織認可的非洲馬瘟無疫國，若疫情傳入，後果不堪設想。

農業農村部指出，廣西、雲南省等各地應展開緊急監測，請中國就近的馬業協會展開採樣送檢，將詳細資料及樣本送至中國動物衛生與流行病學中心進行測驗分析。另外，一旦發生馬屬動物發生臨床症狀或大量死亡、生病情形，應立即隔離動物，將死亡動物送往相關單位檢驗，並以最快速度做好疑似疫情報告。

歧視馬

中國人係咁架，你做咩插佢呢

我記得WHO幾年前通過左一條協定
往後疫情不得使用地方名稱

好似係咁

因為崩口人忌崩口碗

同支蝗人講道理係無用